%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{25}{3}[Sur la série harmonique]
  \everymath{\ds}
  On pose, pour tout $n\geq 1$, $\ds{H_{n}=\sum_{k=1}^n \frac{1}{k}}$.
\begin{enumerate}
  \item En encadrant $t\mapsto \frac{1}{t}$ sur $\interent{k k+1}$, prouver que $H_{n} \sim_{+\infty} \ln n$.
  \item On pose $u_{n}=H_{n}-\ln n$, et $v_{n}=u_{n+1}-u_{n}$. Étudier la nature de la série $\sum_{n} v_{n}$. En déduire que la suite $\left(u_{n}\right)$ est convergente. On notera $\gamma$ sa limite\footnote{Cette constante est appelée constante d'Euler.}.
  \item Soit $R_{n}=\sum_{k=n}^{+\infty} \frac{1}{k^{2}}$. Donner un équivalent de $R_{n}$.
  \item Soit $w_{n}$ tel que $H_{n}=\ln n+\gamma+w_{n}$, et soit $t_{n}=w_{n+1}-w_{n}$. Donner un équivalent du reste
  $\sum_{k \geq n} t_{k}$. En déduire que $H_{n}=\ln n+\gamma+\frac{1}{2 n}+o\left(\frac{1}{n}\right)$.
\end{enumerate}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
